{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034330",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-04-05",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "함왕혈"
    },
    "text": "含往穴 (함왕혈)\\n\n京畿道楊平郡玉川面龍川路1082-12\\n\n* 伝説が生きている場所、咸王血 \n玉川面龍泉2里サナサ入口の渓谷に小さな穴があり、ここで咸氏の始祖である城主咸王が誕生したと伝えられている。部族社会が繁栄していた遠い昔、咸王血付近に咸氏族が群れを成して住んでいた。 彼らは一つの部族を形成して生きることを熱望したが、その群れを率いる適格な指導者がいないため、常に問題が突出し、また解決することができず悩んでいた。 そこで、彼らは自分たちの指導者を選定してほしいと天に祭祀を行った。 そんなある日、咸王血から丈夫で聡明な瞳を持つ玉童子が出てきた。 彼らは彼を天が占いでくれた自分の指導者だと思い、王に推戴した。こうしてハム氏たちは自分たちが熱望する国家を形成し、自分たちの聖地を築造し始め、日々繁栄していった。繁栄一路を歩んでいた陽根ハム氏族は、やがて他の部族の侵入により、長い年月をかけて築き上げた聖地が崩れ、偉大な王も亡くなり、ハム氏の国家は衰退の道を歩み、滅亡してしまった。\n その頃、その横を通りかかった客人が「母をあのように捨てて自分たちだけが繁栄することを望むのだから、国が滅びるしかないのではないか」と言った。その時、初めてヤングンハム氏たちは先祖である王が生まれた岩を外に置いて城を築いたことに気づいた。 その後、彼らは聖地をヤングンハム氏の先祖の母である岩を中心に城を築いて繁栄しようとしたが、ハム王は別の指導者が現れず、国は繁栄しなかった。陽根咸氏が皆散らばって暮らすようになったのは、まさにこのような理由があるのだという。その後、現在に至るまで両根咸氏の子孫たちがその岩に保護策を設置し、祭祀を行う先祖として祀っている。\n伝説はこのようなものだが、実際には統一新羅時代末期に地方豪族が各地で起きた時、この一帯で起きた強力な豪族勢力の中に咸奎という人物がいたが、咸王は通常この人を指す。ハムギュはこの一帯で強力な勢力を構築するが、結局高麗の太祖王儉に帰依して後三国統一に功を立て、高麗の開国功臣となる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこですか？",
            "answer": "この場所は京畿道楊平郡玉川面龍川路1082-12にあります。"
        },
        {
            "question": "咸王血とは何ですか？",
            "answer": "咸王血は咸氏の始祖である城主咸王が誕生したとされる場所です。"
        },
        {
            "question": "なぜ咸王血周辺に咸氏族が住んでいたのですか？",
            "answer": "部族社会が繁栄していたため、咸氏族は咸王血周辺に住んでいました。"
        },
        {
            "question": "なぜ咸氏族は指導者を求めたのですか？",
            "answer": "咸氏族は自分たちの部族を形成して繁栄したいと思っており、そのためには適格な指導者が必要だと考えました。"
        },
        {
            "question": "なぜ咸王として玉童子が選ばれたのですか？",
            "answer": "咸王血から出てきた玉童子は丈夫で聡明な瞳を持っていたため、咸氏族は彼を自分たちの指導者として選びました。"
        },
        {
            "question": "なぜ咸氏の国家は衰退し滅亡してしまったのですか？",
            "answer": "他の部族の侵入により、咸氏の国家は長い年月をかけて築き上げた聖地が崩れ、偉大な王も亡くなったため、衰退し滅亡してしまいました。"
        },
        {
            "question": "ヤングンハム氏たちはどのような教訓を得たのですか？",
            "answer": "ヤングンハム氏たちは母を捨てて自分たちだけが繁栄することを望んだため、国が滅びる結果になったことを教訓として得ました。"
        },
        {
            "question": "ヤングンハム氏はどのような行動を起こしましたか？",
            "answer": "ヤングンハム氏は聖地を中心に城を築いて繁栄しようとしましたが、別の指導者が現れず、国は繁栄しなかったため、ハム王は陽根咸氏が散らばって暮らすことを選びました。"
        },
        {
            "question": "現在も咸氏の子孫たちは何を行っているのですか？",
            "answer": "現在も咸氏の子孫たちは岩に保護策を設置し、祭祀を行って先祖を祀っています。"
        },
        {
            "question": "咸王とはどのような人物ですか？",
            "answer": "咸王は統一新羅時代末期に強力な勢力を持つ豪族であり、高麗の開国功臣となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 638,
        "QA": 487
    }
}